日女議員指控遭性侵 反被居民公投罷免議席

日本群馬縣草津町唯一女議員新井祥子去年指控町長黑岩信忠性侵，卻反被其他議員指造謠中傷對方，損害議會和町的尊嚴，發起罷免公投，以90%獲通過。

51歲的新井祥子去年11月公開指控73歲的黑岩信忠於2015年在町長室性侵她，指對方「突然緊擁著我、吻我又把我壓倒在地」，自己「無法推開他」，事後嚇得不敢立即報警，她甚至出版電子書講述事件經過。黑岩否認指控，稱當天辦公室大門和窗簾都有打開，亦有其他同事在場，形容對方無的放矢，控告她誹謗。

草津町議會翌月表決罷免她，但因違反程序規例被群馬縣政府撤銷，於是推動聯署，蒐集得3,180個簽名，通過發起公投的60%門檻。2,835名居民在周日的公投投票的，有2,542人贊成罷免，僅208人反對，投票率為54%。

新井祥子痛斥公投不公平，「根本沒有理由罷免我。公投被町內的意見領袖帶風向，如町長和議員，違反公投原則」，並指為免其他人受害要繼續發聲，「不畏懼當權者施壓，會繼續參政」。黑岩則指公投「清晰展示了選民的意願，捍衞了本町的尊嚴」。

咁又係難D信既

個女議員爭咁啲喎

係咪收唔到尾數

你話三上我就信姐...

日本人全部都仇女

應該要學美國/香港 直接人格謀殺

有冇證據先，得把口邊個都得

成件豬西咁樣話人搞佢
當地居民梗係覺得佢on撚9想佢走啦

唔即刻報警果下on9 , 會有一種想屈著數感覺

仲以為戴咗口罩一定變靚女添

我都唔信警察有非禮過女示威者, 班人冇證冇據, 又唔即刻同值日官投訴, 過咗一排就識同傳謀講拎光環

想食metoo浪潮但又唔照下自己個豬閪樣

LM連登仔集體炒車

呢d就有圖